灣仔爆鹹水管 湧出一條譚臣河

2018年06月27日

灣仔爆鹹水管 湧出一條譚臣河

【本報訊】灣仔莊士敦道一條地下鹹水管，昨晨上班時份突然爆裂，大量泥水湧出地面，附近一帶頓成澤國，部份位置水深及膝。有途人自製腳套，用膠袋包裹雙鞋狼狽涉水而行，商店亦在門口堆起沙包阻擋泥湧入。

事發昨晨8時許，灣仔莊士敦道194對開路面的行車地底，一條直徑450毫米的鹼水管爆裂，路面立時被沖爆隆起，大量泥水湧向譚臣道方向，水淹至譚臣道一帶猶如「黃河」，途經的行人及車輛無一倖免，菲林明道的車輛一度不准左轉入譚臣道，令附近交通受阻。

現場一帶變成澤國影響市民，有上班一族想出妙計應對，用白膠袋自製腳套，由雙鞋包裹至半膝，涉水過路上班，亦有市民一了百了，索性脫掉鞋履澗水而行。附近的商店則放出沙包，阻擋泥水湧入。

受事故影響，莊士敦道與譚臣道交界數幢樓宇的鹹水供應受阻。水務署維修工人趕至現場，但未能即時找出水掣，於是在揭開路邊水井蓋以利去水，同時待積水稍退以便尋找水掣關掉，以進行掘路及抽水工程。

上一則
上一則
世盃掀睇波熱潮 控煙辦加強執法

下一則
下一則
17億天橋押後審議 政府不夠票暑假游說建制歸隊